﻿ Trịnh_Kim_Hoàng không đầu_hàng số_phận
Trong những câu_chuyện về sáu nhân_vật được nhận giải_thưởng “ Người tiên_phong mới ” do Tổ_chức Kỹ_năng để thay_đổi của Canada trao_tặng vào cuối tháng ba vừa_qua , chuyện về Trịnh_Kim_Hoàng - một phụ_nữ gốc Việt - đã thu_hút được sự quan_tâm của nhiều người .
Ý_chí vươn lên trong cuộc_sống và tấm_lòng nhân_ái của chị khiến nhiều người thật_sự xúc_động và cảm_phục .
Trịnh_Kim_Hoàng di_cư đến Canada vào những năm đầu thập_niên 1980 . Di_chứng từ cơn_sốt bại_liệt năm chị lên một tuổi khiến chị bị liệt hẳn cánh_tay trái , còn chân phải cử_động rất yếu .
Trong những ngày mới đến , chị lặng_lẽ nhìn những người đồng_hương nhanh_chóng có việc_làm , những công_việc lao_động chân_tay , chị cứ tự hỏi tương_lai mình rồi sẽ ra_sao .
Dù đã tốt_nghiệp bằng kế_toán ở quê_nhà , nhưng một chữ tiếng Anh bẻ đôi chị cũng không biết . “ Lúc đó tôi ra quyết_tâm với mình , bằng mọi giá phải học để làm lại từ đầu . Tôi mới 22 tuổi , tương_lai tôi còn ở phía trước ” - chị tâm_sự .
Vậy_là chị dành ra một năm_học tiếng Anh , sau đó theo học chương_trình dạy nghề kéo_dài 45 tuần dành cho người mới nhập_cư ở Toronto . Năm 1983 , Kim_Hoàng là một trong bốn người đầu_tiên tốt_nghiệp chương_trình học này . Chị xin làm thư_ký quản_trị tại Bệnh_viện đa_khoa Toronto và sau đó làm qua một_số nghề khác .
Cuộc_sống yên_ấm của chị bị đảo_lộn sau tai_nạn thương_tâm cướp đi sinh_mạng của chồng chị vào năm 1998 . Kim_Hoàng cho_biết luôn mong_muốn làm một việc_gì đó có_ích cho đời , nhưng trước khi chồng chị qua_đời , chị đã không có đủ ý_chí để thực_hiện điều đó .
Với ước_nguyện giản_đơn là có_thể “ làm cho ai đó mỉm cười , trao cho ai đó một niềm hi_vọng ” , chị quyết_định trở_lại giảng_đường Trường cao_đẳng Sheridan , chuyên_ngành công_tác xã_hội .
Kể từ đó , Kim_Hoàng dành trọn tâm_huyết của mình để đóng_góp cho cộng_đồng và xã_hội . Đối_tượng được chị ưu_tiên giúp_đỡ là người trẻ và người cao_niên , đặc_biệt là cộng_đồng người Việt ở Canada .
Chị thường_xuyên đứng ra tổ_chức các chương_trình tuyên_truyền bảo_vệ sức_khỏe cho cộng_đồng , tư_vấn , giúp_đỡ những người mới nhập_cư để ổn_định cuộc_sống . Chị còn là người tích_cực hoạt_động gây quĩ từ_thiện để giúp_đỡ nạn_nhân thiên_tai ở Canada và nước_ngoài .
Hiện_nay Kim_Hoàng đang là giám_đốc chương_trình của Hiệp_hội người Việt ở Toronto , một tổ_chức chuyên giúp_đỡ người Việt mới đến Canada . Theo Thanh_Trúc_Tuổi_Trẻ
